
%   Author:     Janic Föcke
%   E-Mail:     janic.foecke@fau.de
%   Institute:  FAU Erlangen-Nürnberg
%   Date:       23-Apr-2019

\documentclass{beamer}
\setbeamercovered{transparent=10}
\usepackage[showsectionscreens]{style/firaBeamer}

\input{style/packages}
\input{macros}
\bibliography{../../bib/master-wirth.bib}

%% set title page

% \title[title on slides]{title on titlepage}
\title{Dimensionsreduktion von \\dynamischer Superresolution}
% \subtitle{\scriptsize subtitle}
% \author[\textbf{speaker}, collaborator (on slides)]{\textbf{speaker} and collaborator}
\author{\textbf{Alexander Schlüter}}
% \institute[short university name]{long university name}
\institute{Westfälische Wilhelms-Universität Münster}
\date{24. September 2019} 

%% set titleimage (adjust the trim (in this example 150 and 350) to your used image) and copyright
% \renewcommand{\titleimage}{\includegraphics[trim=0 150 0 350, clip,width=\paperwidth]{images/intro}}
\renewcommand{\titleimage}{\includegraphics[angle=-90,trim=100 0 100 0, clip,width=\paperwidth]{mouse}}
% \renewcommand{\titleimage}{\includegraphics[angle=-90,width=\paperwidth]{mouse}}
% \renewcommand{\titleimageCopy}{\tiny Image: \copyright2018, Janic Föcke \cite{FoeckeExample}}
% \showoutput 
\begin{document}

\begin{frame}[plain]
\titlepage
\end{frame}

\section{Spike Superresolution}
% \subsection{subsection name}

\begin{frame}{Anwendung: Mikroskopie}
    \begin{figure}
    \includegraphics[width=\textwidth]{palmintrofigure1}
    \caption{Zeiss Campus}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Anwendung: Mikroskopie}
    \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{practicalfigure2}
    \caption{Zeiss Campus}
    \end{figure}
\end{frame}

% \begin{frame}
%     \begin{figure}
%     \includegraphics[width=\textwidth]{crits}
%     \caption{Zeiss Campus}
%     \end{figure}
% \end{frame}


% \begin{frame}[t]{}
% 	\begin{figure}
% 	\includegraphics[width=0.8\paperwidth]{images/nikon-storm}
% 	\end{figure}
% \end{frame}

\begin{frame}[t]{Spike Superresolution}
    \begin{itemize}
       \item 
    Nehme ein Bild von Punktquellen auf (Moleküle, Sterne, \dots)
    \item
    Parameter: Anzahl der Quellen, Positionen, Intensitäten
    \item Modellierung als Linearkombination von Diracmaßen
\begin{equation*}
	\smt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}
\end{equation*}
mit $\weight_i\in\CC$ und $\sx_i\in\Omega$, $\Omega\subset\RR^d$ kompakt
    % \item
    % Aufgabe: Rekonstruktion der Parameter aus der Messung
    % \item Messoperator:
	% \begin{itemize}
	% \item Faltung (z.B. mit PSF des Mikroskops)
	% \item Radon-Transformation (CT, PET)
    % \item Idealer Frequenzfilter
	% \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Messoperator}
    \begin{itemize}
       \item $\msp(\Omega)$ Menge der komplexwertigen Radonmaße auf $\Omega$
       \item Messoperator $\mopstat:\msp(\Omega)\to\CC^n$
        \begin{itemize}
        \item Faltung (z.B. mit PSF des Mikroskops)
        \item Radon-Transformation (CT, PET)
        \item Idealer Frequenzfilter: $\Omega=[0,1]^d$, Frequenzlimit $\fc\in\NN$
\begin{equation*}
\mopstat\smv=\fourier_{\fc}\smv\coloneqq
\left(\int_{[0,1]^d} e^{-2\pi i l\cdot x}\intd\smv(x)\right)_{\substack{l\in\ZZ^d\\\norm{l}_\infty\leq\fc}}
\end{equation*}
        \end{itemize}
        \item Messe Daten $\sdat=\mopstat\smt$ für Zielmaß $\smt$
    \end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{figure}
        \color{black}
        \centering
        \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{cartoon_highres}
   \caption{Punktquellen}
        \end{subfigure}\hspace{1cm}
        \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{cartoon_lowres} 
   \caption{Faltung}
        \end{subfigure}\\
        \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{cartoon_fourier}
   \caption{Frequenzspektrum}
        \end{subfigure}\hspace{1cm}
        \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{cartoon_fourier_red} 
   \caption{Niedrigfrequenter Anteil}
        \end{subfigure}
% \rotatebox[origin=c]{90}{Abb. aus \cite{Candes2014}}
\captionsetup{font=scriptsize,labelfont=scriptsize}
\caption{\citeauthor{Candes2014}}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Optimierungsproblem}
        \begin{block}{Frage}
Unter welchen Voraussetzungen ist $\smt$ die eindeutige Lösung des
Problems
\begin{equation*}\tag{\erstat}\label{eq:erstat}
    \min_{\smp\in\msp(\domd)}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
\end{equation*}
        \end{block}
% \begin{itemize}
% 	\item Betrachte Linearkombination von Diracmaßen
% 	\item 2
% \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Dualität} 
\begin{block}{Primales Problem}
\begin{equation*}\tag{\erstat}
    \min_{\smp\in\msp(\domd)}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
\end{equation*}
\end{block}

Ist $\mopstat^*:\CC^n\to\contsp(\Omega)$ Operator mit
\begin{equation*}
    \inner{\scv,\mopstat\mu}
    =\int_{\domd}\mopstat^*\scv\intd\overline{\mu}
\end{equation*}
für alle $c\in\CC^n$ und alle $\mu\in\msp(\Omega)$, so heißt
$\mopstat^*$ \emph{prädualer Operator} zu $\mopstat$.

Bsp. idealer Frequenzfilter:
\begin{equation*}
    (\fourier_{\fc}^*\ucert)(\sx)=\sum_{\norm{l}_\infty\leq\fc}\ucert_le^{2\pi i l\cdot \sx}
\end{equation*}
% Duales Problem:
% \begin{equation}\tag{D(\erstat)}\label{eq:erstat-dual}
% 	\max_{\scp\in\meassp} \Re\inner{\scp,\sdat}
% 	\quad\text{s.t.}\quad \norm{\mopstat^*\scp}_\infty\leq 1
% \end{equation}
% Sei $\sct\in\CC^n$ mit $\norm{\mopstat^*\sct}_\infty\leq 1$ und 
% \begin{equation}
%     \TV{\smt}=\int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\smt}\,,%\Re\inner{\sct,\sdat},
% \end{equation}
% so muss $\smt$ zwangsläufig optimal für \eqref{eq:erstat} sein.
\end{frame}

\begin{frame}
Hintergrund:
\begin{theorem}[Darstellungssatz von Riesz]
   Die Abbildung
   \begin{equation}
       \msp(\Omega)\to C(\Omega)',\quad\mu\mapsto T_\mu
       \text{ mit }T_\mu f=\int_\Omega f\intd\mu
   \end{equation}
   ist ein isometrischer Isomorphismus von normierten Räumen.
   Außerdem ist $(\msp(\Omega),\TV{\cdot})$ ein Banachraum.
   Die TV-Norm eines komplexwertigen Borelmaßes $\mu$ lässt sich 
   ausdrücken als
   \begin{equation}
       \TV{\mu}=\sup\set*{\abs*{\int_\Omega f\intd\mu}\given
       f\in C(\Omega),\norm{f}_\infty\leq 1}\,.
   \end{equation}
\end{theorem}
\end{frame}


\begin{frame}{Dualität} 
\begin{block}{Primales Problem}
\begin{equation*}\tag{\erstat}
    \min_{\smp\in\msp(\domd)}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
\end{equation*}
\end{block}

\begin{block}{Duales Problem}
\begin{equation}\tag{D(\erstat)}\label{eq:erstat-dual}
	\max_{\scp\in\meassp} \Re\inner{\scp,\sdat}
	\quad\text{s.t.}\quad \norm{\mopstat^*\scp}_\infty\leq 1
\end{equation}
\end{block}
Bem.: Es gilt starke Dualität!
\end{frame}


\begin{frame}{Duale Zertifikate}
Sei $\sct\in\CC^n$ mit $\norm{\mopstat^*\sct}_\infty\leq 1$ und 
\begin{equation*}
    \TV{\smt}=\int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\smt}\,,%\Re\inner{\sct,\sdat},
\end{equation*}
so muss $\smt$ zwangsläufig optimal für \eqref{eq:erstat} sein.

Beweis:
\begin{align*}
    \TV{\smt}&=\int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\smt}
    =\Re\inner{\sct,\mopstat\smt}=\Re\inner{\sct,\sdat}\\
    &\leq\max_{\norm{\mopstat^*\scp}_\infty\leq 1} \Re\inner{\scp,\sdat}
    =\min_{\mopstat\smp=\sdat}\TV{\smp}
\end{align*}
Ein solches $\sct$ heißt deshalb \emph{duales Zertifikat für Optimalität von $\smt$}.
\end{frame}
\begin{frame}
	Forme Bedingungen um:
$\sct\in\CC^n$ mit $\norm{\mopstat^*\sct}_\infty\leq 1$ und 
\begin{equation*}
    \TV{\smt}=\int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\smt}\,,%\Re\inner{\sct,\sdat},
\end{equation*}
	für diskretes Maß $\smt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}$
	äquivalent zu
\begin{align*}\label{eq:dual-opt-cert}
    \norm{\mopstat^*\sct}_\infty&\leq 1,\\
    (\mopstat^*\sct)(\sx_i)&=\frac{\alpha_i}{|\alpha_i|},
    \quad i=1,\dotsc,N
\end{align*}
$\mopstat^*\sct\in\contsp(\Omega)$ ist stetige Funktion,
betraglich kleiner 1, interpoliert zwischen "Vorzeichen"
von $\smt$.
% $\mopstat^*\sct$ heißt \emph{duales Polynom}
% zu $\smt$.

Idealer Frequenzfilter: $(\fourier_{\fc}^*\sct)(\sx)=
\sum_{\norm{l}_\infty\leq\fc}\sct_le^{2\pi i l\cdot \sx}$ ist \emph{duales (trigonometrisches) Polynom}.
\end{frame}

\begin{frame}
Was ist mit Eindeutigkeit?

Sei $\sgn\CC^N=\set{\eta\in\CC^N\given |\eta_i|=1, i=1,\dotsc,N}$.
% TV-Norm nicht strikt konvex. z.B. 
% $\TV{\frac{1}{2}\dirac_0+\frac{1}{2}\dirac_1}=1
% =\frac{1}{2}\TV{\dirac_0}+\frac{1}{2}\TV{\dirac_1}$
\begin{theorem}[\citeauthor{Candes2014}]
Angenommen, für jeden Vektor $\eta\in\sgn\CC^N$ existiert ein $\scv\in\meassp$,
sodass gilt
\begin{alignat}{2}
    (\mopstat^*\scv)(\sx_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N\\
    \intertext{und}
    |(\mopstat^*\scv)(\sx)|&\mathcolor{red}{<}1,&&\sx\in\domd\setminus\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}
\end{alignat}
Dann ist $\smt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erstat}.
\end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}{Beweis}
	Sei $\sms$ eine beliebige Lösung von \eqref{eq:erstat}.
\begin{align*}
    \TV{\sms}
    \leq\TV{\smt}
    &=\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\overline{\smt}
    =\Re\inner{\sct,\mopdynf\smt}
    =\Re\inner{\sct,\sdat}
    =\Re\inner{\sct,\mopdynf\sms}\\
    &=\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\overline{\sms}
    \leq\TV{\sms}
\end{align*}
\begin{equation*}
	\implies\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\overline{\sms}
    =\TV{\sms}
\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{theorem}[Lebesgue-Zerlegung]
Es sei $\mu$ ein positives, $\sigma$-endliches
Maß und $\lambda$ ein komplexwertiges Maß.
    Dann existiert ein eindeutiges Paar von komplexwertigen
    Maßen $\lambda_a, \lambda_s$, sodass
    \begin{equation*}
        \lambda=\lambda_a+\lambda_s,\quad
        \lambda_a\ll\mu,\quad
        \lambda_s\perp\mu\,.
    \end{equation*}
    % Falls $\lambda$ ein positives Maß ist, dann sind auch $\lambda_a$ und $\lambda_s$
    % positive Maße.
	\end{theorem}	
	% Bem.: Es gilt dann $\TV{\lambda}=\TV{\lambda_a}+\TV{\lambda_s}$.
    Zerlege $\overline{\sms}$ bez. $|\smt|$ in $\overline{\sms}=\sms_a+\sms_s$.

    Dann ist $u_s$ konzentriert auf $\Omega\setminus\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$ und
    \begin{equation*}
    \TV{\sms}=\TV{u_a}+\TV{u_s}
    \end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}
    Wissen: $\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\overline{\sms}=\TV{\sms}$
	\begin{align*}
		\TV{u_a}+\TV{u_s}&=\TV{\sms}=\int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\sms}\\
		&=\underbrace{\int_\domd\mopstat^*\sct\intd u_a}_{\leq\TV{u_a}}
		+\underbrace{\int_\domd\mopstat^*\sct\intd u_s}_{\leq\TV{u_s}}
	\end{align*}	
	\begin{equation*}
		\implies\int_\domd\mopstat^*\sct\intd u_s=\TV{u_s}
	\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}
	Wissen: $\int_\domd\mopstat^*\sct\intd u_a=\TV{u_a}$.
\begin{lemma}%[vgl. {\cite[Lem. A.1]{Castro2012}}]\label{lem:tv-strict-forcing}
Es sei $\mu$ ein komplexwertiges Maß auf $(\gensp,\sigalg)$, welches konzentriert auf einer Menge
$A\in\sigalg$ ist. Es existiere eine Funktion $f\in \leb^1(\mu)$
mit $|f(x)|<1$ für alle $x\in A$ und es gelte
\begin{equation}
    \int_\gensp f\intd\mu=\TV{\mu}\,.
\end{equation}
Dann folgt $\mu=0$.
\end{lemma}
$u_s$ ist konzentriert auf $\Omega\setminus\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$ und $f=\mopstat^*\sct$ erfüllt die Vor.
\begin{equation*}
	\implies u_s=0\implies\sms\ll|\smt|=\sum_{i=1}^N|\weight_i|\dirac_{\sx_i}
\end{equation*}
Also ist $\sms$ diskret mit gleichem Träger wie $\smt$!
\end{frame}

\begin{frame}
% \begin{theorem}[\citeauthor{Candes2014}]
% Angenommen, für jeden Vektor $\eta\in\sgn\field^N$ existiert ein $\scv\in\meassp$,
% sodass gilt
% \begin{alignat}{2}
%     (\mopstat^*\scv)(\sx_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N\\
%     \intertext{und}
%     |(\mopstat^*\scv)(\sx)|&<1,&&\sx\in\domd\setminus\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}
% \end{alignat}
% Dann ist $\smt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erstat}.
% \end{theorem}
	Betrachte das Differenz-Minimierungsproblem	
\begin{equation}\tag{ER-diff}\label{eq:erdiff}
    \min_{h\in\msp(\domd)}\TV{h}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat h=0
\end{equation}
$h=\sms-\smt$ ist zulässig für \eqref{eq:erdiff}.
Wegen $h\ll|\smt|$ lässt sich schreiben
\begin{equation*}
	h=\sum_{i=1}^N\beta_i\dirac_{\sx_i},\quad\beta\in\CC^N
\end{equation*}
Es sei nun $\scv\in\meassp$ der Vektor mit
\begin{equation*}
    (\mopstat^*\scv)(\sx_i)=\begin{cases}
        \frac{\beta_i}{|\beta_i|}&\text{falls $\beta_i\neq 0$},\\
        1&\text{sonst,}
    \end{cases}
\end{equation*}
$\scv$ ist duales Zertifikat für $h$ für \eqref{eq:erdiff}!
Also ist $h$ optimal $\implies h=0$.
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{theorem}[\citeauthor{Candes2014}]
Angenommen, für jeden Vektor $\eta\in\sgn\CC^N$ existiert ein $\scv\in\meassp$,
sodass gilt
\begin{alignat}{2}
    (\mopstat^*\scv)(\sx_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N\\
    \intertext{und}
    |(\mopstat^*\scv)(\sx)|&\mathcolor{red}{<}1,&&\sx\in\domd\setminus\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}
\end{alignat}
Dann ist $\smt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erstat}.
\end{theorem}
Unter welchen Voraussetzungen existieren solche dualen Zertifikate für Eindeutigkeit?
\end{frame}

\begin{frame}{Minimale Separation}
    \begin{figure}
        \color{black}
        \centering
        \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{dual_pol}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{dual_pol_close} 
        \end{subfigure}
\rotatebox[origin=c]{90}{Abb. aus \cite{Candes2014}}
    \end{figure}
\begin{definition}
   Es sei $T\subset[0,1]$ eine Familie von Punkten. Der Mindestabstand
   ist definiert durch
   \begin{equation*}
       \Delta(T)=\inf_{\sx,\sx'\in T:\sx\neq\sx'}\dtor(\sx,\sx')
   \end{equation*}
   mit der Torus-Metrik $\dtor(\sx,\sx')=\min\set{|\sx-\sx'|,1-|\sx-\sx'|}$.
\end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{theorem}[{\citeauthor{Candes2014}}]\label{theorem:er1d}
Es sei $d=1$ und $\ssupp=\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}\subset[0,1]$ 
der Träger von $\smt$.
Es gelte $\fc\in 2\NN$ mit $\fc\geq 128$.

Ist die Ungleichung
\begin{equation*}
    \Delta(\ssupp)\geq 2/\fc,
\end{equation*}
erfüllt, dann ist $\smt$ die eindeutige Lösung von \ref{eq:erstat}.

Ist $\smt$ reellwertig, so genügt die Bedingung
\begin{equation*}
    \Delta(\ssupp)\geq \seprd/\fc.
\end{equation*}
\end{theorem}
Ein analoges Resultat gilt in $d=2$.
% \begin{thm}[{\citeauthor{Candes2014}}]\label{thm:er2d}
% Es sei $\field=\RR$, $\sd=2$ und $\ssupp=\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}\subset[0,1]^2$ 
% der Träger von $\smt$.
% Falls gilt $\fc\in2\NN, \fc\geq 512$ und
% \begin{equation}
%     \Delta(\ssupp)\geq \seprdd/\fc,
% \end{equation}
% dann ist $\smt$ die eindeutige Lösung von \ref{eq:erstat}.
% \end{thm}
\end{frame}

\begin{frame}
    Ziel: Konstruiere Interpolationspolynome

    Idee: Nutze Faltungskern
    \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.5\paperwidth]{../../img/fejer}
    \caption{Quadrat des Fejer-Kerns}
    \end{figure}
    \begin{equation*}
    \kernel(\sx)\coloneqq\left(
            \frac{\sin((\fc/2+1)\pi\sx)}
                {(\fc/2+1)\sin(\pi\sx)}
        \right)^4%,\quad 0<\sx<1,\quad \kernel(0)\coloneqq\kernel(1)\coloneqq 0
    \end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}
    Bilde Linearkombination aus Kern und Ableitung (verschoben)
\begin{equation*}\label{eq:tpol-def}
    \tpol(\sx)=\sum_{j=1}^N\cfk_j\kernel(\sx-\sx_j)+\cfdk_j\kernel'(\sx-\sx_j)
\end{equation*}
Wähle Koeffizienten $\cfk, \cfdk\in\CC^N$ (abhängig von $\eta$) sodass
\begin{align*}\label{eq:tpol-cond1}
    \tpol(\sx_i)&=\sum_{j=1}^N\cfk_j\kernel(\sx_i-\sx_j)+\cfdk_j\kernel'(\sx_i-\sx_j)
    \overset{!}{=}\sigv_i\\
    \tpol'(\sx_i)&=\sum_{j=1}^N\cfk_j\kernel'(\sx_i-\sx_j)+\cfdk_j\kernel''(\sx_i-\sx_j)
    \overset{!}{=}0
    \end{align*}
für alle $i=1\dotsc,N$. Dies führt auf ein LGS in den Koeffizienten!
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel}
$\Omega=[0,1]$, Zielmaß $\smt=\dirac_{\num{0.1}}+\dirac_{\num{0.2}}+\dirac_{\num{0.4}}$

Zertifikat für $\eta=(1,1,-1)$
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.5]{dp_ex_1d}
\end{figure}
% \input{../../img/dp_ex_1d.pgf}
\end{frame}

\section{Dynamische Superresolution}

\begin{frame}
    \begin{itemize}
   \item Betrachte Zeitschritte $t_k=\tau k$ mit $k\in\tsteps=\set{-K,\dotsc,K}, K\in\NN$
   und einem Zeitabstand $\tau>0$
   \item Teilchen haben zum Zeitschritt $k=0$ Positionen $x_1,\dotsc,x_N$ und 
   bewegen sich linear mit Geschwindigkeiten $v_1,\dotsc,v_N$
   \item Nehme zu jedem Zeitschritt ein Bild auf
   \item Ziele: 
   \begin{itemize}
      \item Verbesserte Rekonstruktion durch Kombination der Daten aus mehreren Zeitschritten
      \item Rekonstruktion der Geschwindigkeiten
   \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel 1D}
% $N=3, x_1=\num{0.2}, x_2=\num{0.4}, x_3=0.8,
% v_1=\num{0.1},v_2=\num{0.2},v_3=\num{-0.1},\tsteps=\set{-1,0,1}, \dt=1$
$N=3, \tsteps=\set{-1,0,1}, \dt=1$
\begin{figure}
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
$k=-1$ & \parbox[c]{\linewidth}{\includegraphics[width=\linewidth]{dyn_1d_step-1.pdf}}\\
$k=0$ & \parbox[c]{\linewidth}{\includegraphics[width=\linewidth]{dyn_1d_step0.pdf}}\\
$k=1$ & \parbox[c]{\linewidth}{\includegraphics[width=\linewidth]{dyn_1d_step1.pdf}}\\
\end{tabularx}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Phasenraum-Lifting}
   Idee: Wechsle auf Repräsentation im Phasenraum 

   Sei
   \begin{equation*}
       \Omega=\set{(x,v)\in\RR^{d}\times\RR^d\given \forall k\in\tsteps:\, x+k\dt v\in\sdomd}\,.
   \end{equation*}
   Das neue Zielmaß lautet
   \begin{equation*}
       \dmt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}\in\msp(\Omega)
   \end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel 1D}
% $N=3, x_1=\num{0.2}, x_2=\num{0.4}, x_3=0.8,
% v_1=\num{0.1},v_2=\num{0.2},v_3=\num{-0.1},\tsteps=\set{-1,0,1}, \dt=1$
$N=3, \tsteps=\set{-1,0,1}, \dt=1$
\begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.5]{dyn_1d_phase.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Bildmaß}
    Wie erhält man die Konfiguration am Zeitschritt $k$ aus dem Phasenraummaß?
    \newcommand{\sigalga}{\mathcal{A}}
    \newcommand{\sigalgb}{\mathcal{B}}
    \begin{definition}
Es seien $(X, \sigalga)$, $(Y, \sigalgb)$ messbare Räume und $f:X\to Y$
messbar. Für ein Maß $\mu$ auf $X$ sei das Bildmaß $f_\#\mu$ auf $Y$
definiert durch
\begin{equation*}
    f_\#\mu(E)=\mu(f^{-1}(E)),\quad E\in\sigalgb
\end{equation*}
    \end{definition}
    Ist $\mu=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}$ diskret, so ist
    \begin{equation*}
        f_\#\mu=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{f(\sx_i)}
    \end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}{Dynamischer Messoperator}
Für ein Phasenraummaß $\dmv$ ist 
\begin{equation*}
\dsmv_k=\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\dmv
\end{equation*}
das Bild am Zeitschritt $k$.

Für das diskrete Zielmaß $\dmt$ bedeutet dies
\begin{equation*}
    \pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\sum_{i=1}^N\alpha_i\dirac_{(x_i,v_i)}
    =\sum_{i=1}^N\alpha_i\dirac_{x_i+k\dt v_i}\eqqcolon\dsmt_k
\end{equation*}

Nehme zu jedem Zeitschritt eine Messung mit Messoperator $\mopdyns:\msp(\Omega)\to\CC^n$ auf:
\begin{equation*}
    \sdat_k=\mopdyns\dsmt_k,\quad k\in\tsteps
\end{equation*}
% Erhalte Snapshot bei $k$ durch $\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\dmv$.
% Nehme Messung mit idealem Frequenzfilter zu jedem Zeitschritt $k$ auf
\end{frame}

\begin{frame}
   Minimierungsproblem: 
\begin{equation}\tag{\erdyn'}\label{eq:erdyn}
\begin{gathered}
    \min_{\substack{\dmp\in\msp(\domd)\\
    \dsmp_{-K},\dotsc,\dsmp_{K}\in\msp(\sdomd)}}
    \TV{\dmp}
    \quad\text{s.t.}\quad\\ 
\begin{alignedat}{2}
    &\mopdyns\dsmp_k=\ddat_k, && k=-K,\dotsc,K\\%\forall k\in\tsteps, \\
    &\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\dmp=\dsmp_k &\quad& k=-K,\dotsc,K
\end{alignedat}
\end{gathered}
\end{equation}
Frage: Wie kann diese Problem in die Form aus Abschnitt 1 gebracht werden?

Antwort: Fasse die Nebenbedingungen zusammen in einem Operator $\mopdynf$
\end{frame}

\begin{frame}
Zusammengesetzter dynamischer Messoperator durch Konkatenation der Einzelmessungen:
\begin{gather*}
    \mopdynf:\msp(\paramsp)\to(\CC^n)^\tsteps\\
    \dmv\mapsto(\mopdyns\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\dmv)_{k\in\tsteps}
\end{gather*}
Konkatenierte Daten $\ddat\coloneqq(\sdat_k)_{k\in\tsteps}$

Dynamisches Problem hat genau die Form aus Abschnitt 1:
\begin{equation*}\tag{\erdyn}\label{eq:erdyn}
    \min_{\dmp\in\msp(\domd)}\TV{\dmp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopdynf\dmp=\ddat
\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}
    Dynamisches Problem:
\begin{equation*}\tag{\erdyn}\label{eq:erdyn}
    \min_{\dmp\in\msp(\domd)}\TV{\dmp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopdynf\dmp=\ddat
\end{equation*}
Statische Probleme für $k\in\tsteps$:
\begin{equation*}\tag{\erstatk}\label{eq:erdyn}
    \min_{\dsmp\in\msp([0,1]^d)}\TV{\dsmp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopdyns\dsmp=\ddat_k
\end{equation*}

   \begin{block}{Frage}
      Wie können duale Zertifikate für das dynamische Problem aus dualen Zertifikaten für das
      statische Problem gewonnen werden? 
   \end{block}
   Antwort: \citeauthor{Alberti2018} geben eine Methode an, auf gewisse Weise einen Durchschnitt
   aus statischen Zertifikaten zu bilden.
\end{frame}

% \begin{frame}{Beispiel: Idealer Frequenzfilter}
% \begin{equation*}
% \mopdyns\dmv=\fourier_{\fc}\dmv
% =\left(\int_{[0,1]^d} e^{-2\pi i l\cdot x}\intd\lambda(x)\right)_{\norm{l}_\infty\leq\fc}
% \end{equation*}
% Prädualer Operator
% \begin{equation*}
% (\mopdynf^*\dcv)(x,v)=\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*\dcv_k)(x+k\dt v)\,.
% \end{equation*}
% \end{frame}

% \begin{frame}
% Ziel: Beweis exakter Rekonstruktion für das dynamische Problem
% Strategie: Konstruktion dynamischer dualer Zertifikate aus den statischen

% Um \cref{thm:er-strict-dual} anwenden zu können, muss für jeden Vektor
% $\eta\in\sgn\field^N$ ein $\dcv\in(\CC^\np)^\tsteps$ existieren, sodass
% \begin{equation}\label{eq:dyn-cert}
%     (\mopdynf^*\dcv)(x,v)=\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*\dcv_k)(x+k\dt v)\,.
% \end{equation}
% die Bedingungen
% \begin{alignat}{2}\label{eq:dyn-cert-conds}
%     (\mopdynf^*\dcv)(x_i,v_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
%     % \intertext{und}
%     |(\mopdynf^*\dcv)(x,v)|&<1,&&(x,v)\in\domd\setminus\dsupp
% \end{alignat}
% erfüllt.
% \end{frame}

% \begin{frame}
%     Eine Strategie: Bilde Durchschnitt aus den statischen Zertifikaten!
% \begin{definition}[Durchschnittszertifikat, vgl. {\cite[Def. 3]{Alberti2018}}]
%     Es sei $\eta\in\sgn\field^N$ und $\tsub\subset\tsteps$ mit $|\tsub|\geq 3$.
%     Angenommen, für jedes $k\in\tsub$ existiert ein statisches
%     duales Zertifikat, d.h. es existiert $\dscv_k\in\CC^\np$ mit
% \begin{alignat}{2}\label{eq:static-cert}
%     (\mopdyns^*\dscv_k)(x_i+k\dt v_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
%     |(\mopdyns^*\dscv_k)(y)|&<1,&&y\in\sdomd\setminus\set{(x_i+k\dt v_i)}_{i=1}^N
% \end{alignat}
%     Dann nennen wir den Vektor $\dcv\in(\CC^\np)^\tsteps$ definiert durch
%     \begin{equation}
%        \dcv_k=\begin{cases}
%             \frac{1}{|\tsub|}\dscv_k,&k\in\tsub,\\
%             0&\text{sonst}
%        \end{cases}
%     \end{equation}
%     ein \emph{$\tsub$-Durchschnittszertifikat}.
% \end{definition}
% \end{frame}

% \begin{frame}
% Für solch ein Durchschnittszertifikat $\dcv$ gilt per Definition
% \begin{equation}
%     (\mopdynf^*\dcv)(x,v)=\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*\dcv_k)(x+k\dt v)
%     =\frac{1}{|\tsub|}\sum_{k\in\tsub}(\mopdyns^*\dscv_k)(x+k\dt v)\,.
% \end{equation}
% Offensichtlich sind die Bedingungen 
% \begin{alignat}{2}\label{eq:avg-cert-weak}
%     (\mopdynf^*\dcv)(x_i,v_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
%     % \intertext{und}
%     |(\mopdynf^*\dcv)(x,v)|&\leq1,&&(x,v)\in\domd\setminus\dsupp
% \end{alignat}
% sofort erfüllt. 

% Aber: Strikte Ungleichung in der zweiten Bedingung
% kann i.A. nicht mehr garantiert werden!
% \end{frame}

\begin{frame}{Beispiel 1D}
$x_1=\num{0.3}, x_2=\num{0.5}, x_3=0.7$
% $N=3, x_1=\num{0.3}, x_2=\num{0.5}, x_3=0.7,
% v_1=\num{0},v_2=\num{0},v_3=\num{0},\tsteps=\set{-1,0,1}, \dt=1$
\begin{figure}
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{cert_stat3.pdf}
    \caption{Statisches duales Zertifikat für drei Teilchen mit regelmäßigen Abständen}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel 1D}
$x_1=\num{0.3}, x_2=\num{0.5}, x_3=0.7, v_1=v_2=v_3=\num{0}$
\begin{figure}
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{avg_cert_stat3.png}
    \caption{Durchschnittszertifikat für $\tsteps=\set{-1,0,1}, \dt=1$ erfüllt nicht die strikte Ungleichung
    außerhalb des Trägers}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel}
$x_1=\num{0.3}, x_2=\num{0.5}, x_3=0.7, v_1=v_2=v_3=\num{0}$
% $N=3, x_1=\num{0.3}, x_2=\num{0.5}, x_3=0.7,
% v_1=\num{0},v_2=\num{0},v_3=\num{0},\tsteps=\set{-1,0,1}, \dt=1$
\begin{figure}
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
$k=-1$ & \parbox[c]{\linewidth}{\includegraphics[width=\linewidth]{dyn_1d_ghost_step-1.pdf}}\\
$k=0$ & \parbox[c]{\linewidth}{\includegraphics[width=\linewidth]{dyn_1d_ghost_step0.pdf}}\\
$k=1$ & \parbox[c]{\linewidth}{\includegraphics[width=\linewidth]{dyn_1d_ghost_step1.pdf}}\\
\end{tabularx}
\end{figure}
Solche "Geisterteilchen" müssen noch ausgeschlossen werden!
\end{frame}

% \begin{frame}
% \begin{equation}
%     (\mopdynf^*\dcv)(x,v)
%     =\frac{1}{|\tsub|}\sum_{k\in\tsub}(\mopdyns^*\dscv_k)(x+k\dt v)
% \end{equation}
% ist $\mopdynf^*\dcv$ der Mittelwert von Summanden mit Betrag kleiner 1, also
% haben wir die Implikation
% \begin{equation}
%    |(\mopdynf^*c)(x,v)|=1\implies\forall k\in\tsub:\,|(\mopdyns^*\dscv_k)(x+k\dt v)|=1
% \end{equation}
% Die statischen dualen Zertifikate erfüllen die strikte Ungleichung außerhalb 
% des Trägers von $\dsmt_k$, also existiert für jedes $k\in\tsub$ ein
% $i_k\in\set{1,\dotsc,N}$ mit $x+k\dt v=x_{i_k}+k\dt v_{i_k}$. Es können nun
% zwei Fälle eintreten:

% \emph{Fall 1:} Ein Index $i$ tritt mehrfach auf. Die Variablen $(x,v)$ werden
% durch die Gleichungen zu zwei Zeitpunkten eindeutig festgelegt und 
% es muss $(x,v)=(x_i,v_i)$ gelten.

% \emph{Fall 2:} Die Indizes $(i_k)_{k\in\tsub}$ sind paarweise verschieden. Dann
% wäre $(x,v)$ ein Geisterteilchen für die Teilchenkonfiguration bezüglich $\tsub$,
% was im Widerspruch zur Annahme stünde.
% \end{frame}

\begin{frame}
\begin{definition}
Es sei $\set{(x_i, v_i)}_{i=1}^N$ eine Konfiguration
von Teilchen und
% $\tsub=\set{k_1,\dotsc,k_\ntsub}\subset\tsteps$
$\tsub\subset\tsteps$
eine Menge von Zeitschritten.
Ein Tupel $(g,w)\in\RR^d\times\RR^d$ heißt \emph{Geisterteilchen} der 
Konfiguration (bzgl. $\tsub$), falls paarweise verschiedene
Indizes
% $i_1,\dotsc,i_\ntsub\in\set{1,\dotsc,N}$
$(i_k)_{k\in\tsub}\subset\set{1,\dotsc,N}$
existieren, sodass
\begin{equation*}
    % \forall p\in\set{1,\dotsc,\ntsub}:
    % \quad x_{i_p}+k_p\dt v_{i_p}=g+k_p\dt w\,.
    \forall k\in\tsub:
    \quad x_{i_k}+k\dt v_{i_k}=g+k\dt w\,.
\end{equation*}
% Bezeichne die Menge der Geisterteilchen mit $G(\dsupp, \tsub)$.
\end{definition}
Ein Geisterteilchen ist also ein potentielles Teilchen, welches zu jedem
Zeitpunkt in $\tsub$ von einem anderen Teilchen der Konfiguration
überdeckt würde.
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{theorem}[{\citeauthor{Alberti2018}}]
    Es sei $\set{(x_i,v_i)}_{i=1}^N\subset\paramsp$ eine Konfiguration von $N$ Teilchen,
    $\weight\in\CC^N$ ein Gewichtsvektor und
    $\tsub\subset\tsteps$ mit $|\tsub|\geq 3$. Betrachte das Zielmaß
    \begin{equation*}
        \dmt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}\in\msp(\domd)\,.
    \end{equation*}
    Es gelte
    \begin{enumerate}
       \item Für jedes $k\in\tsub$ und $\eta\in\sgn\CC^N$ existiere ein
       duales Zertifikat für das statische Problem zum Zeitschritt $k$
       \item Die Konfiguration lasse keine Geisterteilchen bzgl. $\tsub$ zu.
    \end{enumerate}

    Dann ist $\dmt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erdyn}.
\end{theorem}
\end{frame}

% \begin{frame}
%    Bem.: 1. egal welches $\tsub$
%    2. Für Existenz statischer Resultate vgl. Resultate von eben
%    Egal, für welches $\tsub$ die existieren!
%    3. Geisterteilchen sind selten:
%    \begin{theorem}[\citeauthor{Alberti2018}]
%       Es sei $|\tsub|\geq 3$. Seien $\set{(x_i,v_i)}_{i=1}^N$
%       unabhängige Zufallsvariablen mit absolutstetigen Verteilungen
%       bezüglich des Lebesgue-Maßes auf $\Omega$.

%       Dann lässt die Konfiguration fast sicher keine Geisterteilchen
%       bezüglich $\tsub$ zu.
%    \end{theorem} 
% \end{frame}

\section{Dimensionsreduktion}
\begin{frame}{Diskretisierung}
% Einfachste numerische Implementation: Lege Gitter über Parameterraum
% Problem: Hohe Dimension des Parameterraums wegen Phasenraum-Lifting!
Wähle endliche Teilmenge
$\discdom=\set{\gp_1,\dotsc,\gp_\ndisc}\subset\domd$
und löse
\begin{equation}\tag{\erstatdisc}\label{eq:erstat-disc}
    \min_{\smp\in\msp(\discdom)}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
\end{equation}
% Da $\domd$ kompakt ist, ist $\discdom$ endlich.
Maße $\smv\in\msp(\discdom)$ sind diskret:
\begin{equation*}
    \smv=\sum_{j=1}^\ndisc\wdisc_j\dirac_{\gp_j},\quad
    \TV{\smv}=\sum_{j=1}^s|\xi_i|=\norm{\xi}_1
\end{equation*}
% TV-Norm von $\smv$ entspricht 1-Norm des Gewichtsvektors $\wdisc$,
Nebenbedingung:
\begin{equation*}
    \mopstat\smv=\sum_{j=1}^\ndisc\wdisc_j\mopstat\dirac_{\gp_j}
    =(\mopstat\dirac_{\gp_1},\dotsc,\mopstat\dirac_{\gp_\ndisc})\cdot \wdisc
\end{equation*}
\end{frame}
\begin{frame}
Mit der Bezeichnung 
\begin{equation*}
    \mopmat\coloneqq(\mopstat\dirac_{\gp_1},\dotsc,\mopstat\dirac_{\gp_\ndisc})\in\CC^{n\times\ndisc}
\end{equation*}
ist das diskrete Optimierungsproblem äquivalent zu
\begin{equation*}\label{eq:cs}
    \min_{\wdisc\in\CC^N}\norm{\wdisc}_1
    \quad\text{s.t.}\quad \mopmat\wdisc=\sdat
\end{equation*}
Typischerweise ist $\discdom$ ein Gitter über $\Omega$.

Problem: Für $d=2$ lebt das Phasenraummaß in $\RR^4$, für $d=3$ sogar in $\RR^6$, d.h. die
Anzahl der Variablen skaliert mit $s^{2d}$!
\end{frame}

\begin{frame}{Radon-Transformation}
Idee: Dimensionsreduktion über Radon-Transformation

Es sei für $\theta\in\sphere^{d-1}$ die \emph{Radon-Transformation 
zur Richtung $\theta$} definiert durch
\begin{equation*}
    \radon_\theta:\msp(\RR^{d})\to\msp(\RR),
    \quad \xi\mapsto\pushf{x\mapsto \theta\cdot x}\xi\,.
\end{equation*}
Dies definiert einen Übergangskern $\sphere^{d-1}\to\RR$.
Die \emph{Radon-Transformation} von einem Maß $\xi\in\msp(\RR^{d})$ ist dann definiert 
als das Maß
\begin{equation*}
    \radon\xi\coloneqq\sphsurf{d-1}\otimes\radon_\theta\xi\in\msp(\sphere^{d-1}\times\RR).
\end{equation*}

Problem: Ein Gitter auf $\sphere^{d-1}\times\RR$ hat die gleiche Dimension
wie ein Gitter auf $\RR^d$
\end{frame}

\begin{frame}{Gemeinsame Radon-Transformation}
Es sei für $\theta\in\sphere^{d-1}$ die \emph{gemeinsame Radon-Transformation 
zur Richtung $\theta$} definiert durch
\begin{equation*}
    \jradon_\theta:\msp(\RR^{2d})\to\msp(\RR^2),
    \quad \xi\mapsto\pushf{(x,v)\mapsto (\theta\cdot x,\theta\cdot v)}\xi\,.
\end{equation*}
Dies definiert einen Übergangskern $\sphere^{d-1}\to\RR^2$ und die \emph{gemeinsame
Radon-Transformation} von einem Maß $\xi\in\msp(\RR^{2d})$ ist analog definiert 
als 
\begin{equation*}
\jradon\xi\coloneqq\sphsurf{d-1}\otimes\jradon_\theta\xi\in\msp(\sphere^{d-1}\times\RR^2).
\end{equation*}
Dies erlaubt eine Dimensionsreduktion von $2d$ auf $d+1$!
\end{frame}

\begin{frame}
Aus $\dmt$ ergibt sich hiermit der Übergangskern
\begin{equation*}
    \hat{\mu}_\theta\coloneqq\jradon_\theta\dmt%,\quad\theta\in\sphere^{d-1}
    =\jradon_\theta\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}
=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)}
\end{equation*}
für $\theta\in\sphere^{d-1}$.
% Diskret: $\jradon_\theta\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}
% =\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)}$
    
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel 2D}
    \begin{figure}
        \begin{subfigure}{0.49\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{phase2d_x}
   \caption{$x$-Dimensionen}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{0.49\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{phase2d_v} 
   \caption{$v$-Dimensionen}
        \end{subfigure}
% \rotatebox[origin=c]{90}{Abb. aus \cite{Candes2014}}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel 2D}
    \begin{figure}
        \begin{subfigure}{0.49\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{phase2d_proj_x}
   \caption{$x$-Dimensionen}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{0.49\textwidth}
   \includegraphics[width=\textwidth]{phase2d_proj_v} 
   \caption{$v$-Dimensionen}
        \end{subfigure}
% \rotatebox[origin=c]{90}{Abb. aus \cite{Candes2014}}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Herleitung der Nebenbedingung}
   Minimierungsproblem: 
\begin{equation*}%\tag{\erdyn}\label{eq:erdyn}
\begin{gathered}
    \min_{\substack{\mu:\sphere^{d-1}\to\msp(\RR^2)\\
    \dsmp_{-K},\dotsc,\dsmp_{K}\in\msp(\sdomd)}}
    \mathcolor{blue}{\sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\mu_\theta}}
    \quad\text{s.t.}\quad\\ 
\begin{alignedat}{2}
    &\mopdyns\dsmp_k=\ddat_k && \forall k\in\tsteps, \\
    &\mathcolor{red}{\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\dmp=\dsmp_k} &\quad& \forall k\in\tsteps
\end{alignedat}
\end{gathered}
\end{equation*}
Nebenbedingung muss angepasst werden
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{equation*}
\mathcolor{red}{\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\dmp=\dsmp_k} \quad\forall k\in\tsteps
    \end{equation*}

Wende Radon-Transformation auf beide Seiten der alten NB an:
\begin{align*}
    \radon_\theta\dsmv_k
    &=\radon_\theta\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\dmp\\
    &=\pushf{x\mapsto\theta\cdot x}\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\dmp\\
    &=\pushf{(x,v)\mapsto \theta\cdot x+k\dt \theta\cdot v}\dmp\\
    &=\pushf{(y,w)\mapsto y+k\dt w}\pushf{(x,v)\mapsto (\theta\cdot x, \theta\cdot v)}\dmp\\
    &=\pushf{(y,w)\mapsto y+k\dt w}\jradon_\theta\dmp
\end{align*}
Neue NB:
\begin{equation*}
    \radon_\theta\dsmv_k=\pushf{(y,w)\mapsto y+k\dt w}\mu_\theta
    \quad\forall\theta\in\sphere^{d-1}, \forall k\in\tsteps
\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}
    Das dimensionsreduzierte dynamische Problem lautet
\begin{equation}\tag{\erdynm}\label{eq:erdynm}
\begin{gathered}
    \min_{\substack{\mu:\sphere^{d-1}\to\msp(\RR^2)\\
    \dsmp_{-K},\dotsc,\dsmp_{K}\in\msp(\sdomd)}}
    \sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\mu_\theta}
    \quad\text{s.t.}\quad\\ 
\begin{alignedat}{2}
    &\mopdyns\dsmp_k=\ddat_k && \forall k\in\tsteps, \\
    &\radon_\theta \dsmp_k=\pushf{(y,w)\mapsto y+k\dt w}\mu_\theta
        &\quad&\forall k\in\tsteps,\theta\in\sphere^{d-1}
\end{alignedat}
\end{gathered}
\end{equation}
% \begin{equation}\tag{\erdynm}\label{eq:erdynm}
% \begin{gathered}
%     \min_{\substack{\hat{\mu}\in\kerns(\sphere^{d-1},\RR^2)\\
%     \hat{u}\in\msp([0,1]^d, \RRgez^\nsteps)}}
%     % \int_{\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_\theta}\intd\sphsurf{d-1}(\theta)
%     \sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_\theta}
%     \quad\text{s.t.}\quad\\ 
% \begin{alignedat}{2}
%     &\mopdyns\hat{u}_k=y_k && \forall k\in\tsteps, \\
%     &\radon_\theta \hat{u}_k=\movem{1}{k}\hat{\mu}_\theta
%         &\quad&\forall k\in\tsteps,\theta\in\sphere^{d-1}
% \end{alignedat}
% \end{gathered}
% \end{equation}
Vereinfachung: Betrachte nur nichtnegative reelle Maße, d.h. $\alpha_i\in[0,\infty)$ und es wird nur 
über nichtnegative reelle Maße minimiert.
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{theorem}\label{thm:erdynm}
Es sei $\dmt$ ein nichtnegatives reelles Phasenraummaß.
Es existiere eine Teilmenge 
$\tsub\subset\tsteps$ von Zeitschritten ($|\tsub|\geq 3$), sodass 
folgende Annahmen gelten:
\begin{enumerate}
    \item\label{ass:koinz} Die Teilchenkonfiguration habe zu den Zeiten in $\tsub$ keine Koinzidenz,
    \item\label{ass:ghost} es existiere kein Geisterteilchen für die Konfiguration (bzgl $\tsub$),
    \item\label{ass:erk} für jedes $k\in\tsub$ sei exakte Rekonstruktion für das 
    statische Problem (\erstatk) gegeben.
\end{enumerate}

Dann gilt exakte Rekonstruktion für \ref{eq:erdynm} in folgendem Sinne:
Ist $(\mu, u)$ eine Lösung von \ref{eq:erdynm}, so gilt
\begin{enumerate}
    \item $u_k=\dsmt_k\quad\forall k\in\tsteps$
    \item $\mu_\theta=\jradon_\theta\dmt$ für $\sphsurf{d-1}$-fast alle
     $\theta\in\sphere^{d-1}$.
\end{enumerate}
\end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}{Baustelle}
   Numerik:
   
   Vergleich Einzelrekonstruktion vs. Dimensionsreduktion vs. volldimensionales Problem 
   \begin{figure}
      \includegraphics[width=0.8\textwidth]{baustelle} 
   \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\centering\usebeamerfont{section title} Danke für Ihre Aufmerksamkeit!\\Gibt es Fragen?
\end{frame}

% \begin{frame}[plain,t]{Literature}
%\bibliographystyle{apalike}
% \bibliographystyle{abbrv}
% {\tiny\bibliography{literature}}
% \end{frame}

\end{document}